<?xml version ="1.0" encoding="UTF-8"?>
<siteData>
    <headerData>
        <data key="titredusite">PENKU SENEGAL</data>
    </headerData>
    <menuData>
        <data key="dakarName">NDaakaru</data>
        <data key="ZigName">Ndar</data>
        <data key="slName">Ziguinchor</data>
        <data key="lg1">Kalama Kocc</data>
        <data key="lg2">Nasaaran</data>
        <data key="lg3">Kalama Obama</data>
    </menuData>
    <contentData>
        <h2 key="RegionName">NDAKAR</h2>
        <p>La dëkk de ndakaaru (en wolof : Ndakaaru) penku la capitale de la  du  ak ou te de la  de Dakar. moom compte 1 056 0091 habitants ci ou kow leen 3 630 000 habitants (estimation 20182) que compte l'ensemble de la  de Dakar. C'est une ay ñent communes historiques du  ak ou te l'ancienne capitale de l'Afrique-Occidentale waa faraas (AOF).
        Saint-Louis 1868 Cartou  ndaakarou
        Sous la double action ay apports migratoires depuis leen campagnes ak ou te de l'accroissement naturel, la  de ndakaaru s'est  rapidement  moom penku ainsi  de 400 000 habitants ci 1970 ci 3,6 millions d'habitants ci 2018 soit une augmentation de  de 5% par an.   moom accueille la genn-wàll de la population urbaine du pays. Sa situation ci  occidentale de l'Afrique, ci ou kow   du Cap-Vert, ci  l'installation ay premiers colons, puis ko njaay ak ko Nouveau Monde, ak ou te moom  une position  ci l'intersection ay cultures africaines ak ou te  Organisatrice du jëkk Festival mondial ay Arts  voulu par ko    Senghor ci 1966, la dëkk penku ko toogu de l'Institut fondamental d'Afrique noire ak ou te de la bank centrale ay  de l'Afrique de l'Ouest.
        tey ko Dak'Art (la Biennale d'art contemporain) contribue ci son rayonnement international. Aux quartiers populaires ak ou te aux infrastructures  de  coloniale  ko port, la gare, ko palais  fan la  du Souvenir africain, ainsi que ko remarquable patrimoine de  de gore toute proche  se sont  ay  plus modernes tels que  Cheikh-Anta-Diop, la Grande  la bunt du   ak ou te ko Monument de la Renaissance africaine.                          N'occupant que 0,28 % du territoire national, la  de ndakaaru regroupe ci ou kow 550 km2, 25 % de la population ak ou te concentre 80 % ay   du pays3.
        </p>
    </contentData>

    <footerData>
        <p>Kika Mome © Gouv.sn</p>
    </footerData>
</siteData>